1989年，百萬香港青年為北京學生發聲。

那年，是香港首次有過百萬人上街遊行。

當年《文匯報》形容這天為「永誌香港史冊的光榮日子、港人自開埠以來覺醒的重要標誌」。
當天的《文匯報》社論亦以「痛心疾首」四字開天窗，抗議中共宣布北京戒嚴，部署鎮壓學生。

三十年來
港人心繫六四
我們不期望回報
只求不要為惡發聲

究竟佢地既良知去左邊？

今日北京

當年個百萬人而家覺得64個班抵死

之前賑災完都當我地臭四啦

中共先係邪惡軸心

三十年過左 比中共洗曬腦

「中國的希望在青年」
「中國人不打中國人」

中國班學生覺得64個班人抵殺架

文匯讚你,你大慨做了什麼蠢事

推

依家主流強國人覺得六四做對了

其實唔關事，
當時我哋聲援嗰班，死嘅死，走嘅走
得返班小農DNA嘅支那賤畜

當年出去行嘅一百萬有幾多而家係藍絲？

今天的我打倒昨天的我

屈服晒係萬惡之源

呢個真 識唔少當年有去過遊行嘅人 今日變成藍絲

其實真係好心酸
風雨無阻香港人悼念六四

公道d講
而家都有唔少中老年人支持我地

依家變成大中華膠

太天真

我都想知

仲有1991年華東水災, 香港人捐左好多錢上大陸架.

奴性重到呢

見風使舵

有錢就得
見過名牌大學畢業既大陸人都話
「監控咁多，國家咁安全穩定好好」
清醒唔係冇，但少到喊，都唔識分假新聞

唔知我地到時會唔會都變左佢地咁...

人老咗.....真係良心都會冇埋 ?

當年文匯 六四之後原班人馬被中共收晒皮啦

颱風布倫達在5月20日下午5時左右最接近香港，但惡劣的天氣沒有阻止香港人聲援北京學生的決心，大批市民穿著雨衣、舉著雨傘參與集會，坐滿整個維園。集會非由民促會帶領叫口號，而是台下的市民主動高呼：「李鵬下台！」

莊耀洸說，那是他多年來參加過最慷慨激昂的集會，之後參加的遊行全都不及那次深刻。他說，8號風球的街道十分危險，雨中的維園地面泥濘一片，但市民不顧自身安危，即使舉步維艱亦要表達訴求：「團結的感覺非常強，好像全香港都有同一訴求。」

當年老豆有份去 依家係深黃

張文光記得，集會完結後，市民意猶未盡，於是民促會臨時決定遊行到新華社抗議。傍晚6時，逾4萬人在暴雨中從維多利亞公園遊行到跑馬地新華社門前，坐在新華社前的馬路抗議。張文光說：「遊行人士由新華社門口一路坐到鄧肇堅醫院，很厲害。但民眾仍不甘心，要求第二天有遊行。」當晚，民促會宣布，將在翌日（5月21日）再上街。

同志快來看看

逾4萬名市民冒著暴雨，從維多利亞花園遊行到新華社。

大陸資訊封得太嚴重
香港本地藍屍都唔撐我地啦

依次之後我老母一蚊都唔捐
細個都唔比我捐
每次佢都答華東有辦睇

死曬了

極諷刺

reference:

好驚

大陸人，係一個恩將仇報既民族
當年地震、水災香港人捐咁多錢上去
佢哋覺得係應該嫁囉

應該好撚多

收成期

.......問自己父母就得啦

因為2019年, 支共有錢左

鄒幸彤說，儘管六四事件過去30年不短的時間，除一些少數經歷的人還在關心，可能在其它地方都被當作了歷史，「但是，看到香港人還願意為一件沒有那麼貼心的事情不斷地去傳承、去跟身邊的人說、跟下一代的人說，然後他們又願意再走出來為這個事情去爭取，那讓我特別地感動。」

我老豆係其中一份子

我阿媽話當年佢都支持六四 係佢當年無知俾政客利用 同我地而家一樣喎
仲話示威者一定係有外國勢力

行過姐

如果佢係強權咪無所謂

支那人最愛過橋抽板、反轉豬肚、恩將仇報

鄒幸彤說，六四當年的歷史也是香港人本身政治的覺醒，「89年有這麼大規模的上街，讓大家知道了甚麼叫社會運動、甚麼叫爭取民主的行動，這件事情對香港的影響意義很深遠。」

佢只係邊度有錢就奶邊面

時代革命 對家同樣適用

ref:

香港人為佢地付出過幾多
而家又換黎啲乜野

依加個百萬人起碼有一半係藍

我老豆同我阿叔依家深黃

佢地話 ：車得太小

同d黑警19樣

唔係話無死人咩

因為覺得不對都出唔到聲呀嘛

Same

一係死一係走

希望所有黃色食店都可以咁做....

起碼2047先做到。

當年呀爸呀媽有去，而家藍絲

啱

成龍
今日變哂犬儒

sad.....

今天的佢打倒昨天的佢？
問下你老母當年有無收到錢，你個良心去左邊

有冇文宣將呢段重大歷史炸返上大6 X度 X博

老豆老母當年有出去，但而家係自私藍絲（老豆可以話係紅添）。點解會咁？

當年六四嗰班好多都喺Twitter撐香港撐到行
新一代嗰啲小粉紅就算9數啦
共産黨拆佢屋嘅時候先會覺醒架喇

呢班人有一半投咗共做咗藍絲.

自私根本就係極權既助燃劑 睇下呢班撚樣 而家個個奶共奶到雪雪聲
呢次可以行咁遠 係因為大家唔自私呀

係倫敦rally好多人喊
d大陸人就對住周同學遺像恥笑
翻學d大陸人又話香港人係曱甴

呢個真

5.12四川大地震成為全城熱話
世界各地已經捐左 n咁多錢唻幫四川既"人"
點解無人肯捐比四川既熊貓??
5.16學校早會搞左個四川唔知咩
放左 d片有段 d人係咁喊
佢地喊到好似笑咁搞到我笑左幾野
我對四川真係可以講係無感情
關我叉事咩??
我睇 d新聞仲可以笑得出
完全無覺得傷心同情之類
何必搞到自己唔開心呢??
咁打後果一星期真係要喊哂口??
已經捐左咁多錢仲要我捐??你無野阿??=]
自己都唔夠用仲要比人用?都痴痴地既 XD
原來見其他人都捐自己都唔捐係咁爽 XD
個個都捐多我一個唔多少我一個唔少啦
唔捐都有3萬6千以上
四川都發達 tim啦
外國仲要用美元歐元英鎊
?過唻人民幣咩都夠啦係咪阿??
大陸 d野仲要咁平..
咩都夠 Q哂啦
你地係咪嫌錢多先??係既唔該比熊貓
熊貓係中國獨有動物已列入世界級保護動物
四川已經係死城真係 o徙錢
呢家 d野咩都加價留返 d錢比自己好無??
死多 d咪好醫院唔洗咁迫
唔洗無位唔洗怕無得安置佢地
唔怕唔夠物資唔洗怕人口過多
少左 d人排放所有垃圾
死多個人又有大把人捐錢
你地話係咪死好過唔死先 XD
還掂都死左咁多件唔差左死多5千個=]
鬼叫佢地大陸咁鐘意貪污
佢地死做乜要連累我地喎??
個個機構學校乜叉乜叉都搞捐款
我地 d錢仲得了既??
我地 d錢唔係要比 d死屍用嫁
唔該有 d貢獻好無阿??
唔好咁盲目啦佢地咁可憐
咁鐘意捐捐哂你地副身家阿笨
人地其實國家捐千萬
你地捐得果10$以上幫到 d乜叉阿??
PS請勿再傻請勿再捐無謂既錢

唔撚要上面班仆街呀!

Youtube嘅五毛話64班人殺軍人掛住條屍係天安門

中蟈當年有咩天災人禍香港人出錢出力，而家班撚樣話留島不留人

點解會咁

30年後既今日中國人係廢渣同地球毒瘤

依啲就係過橋抽板嘅精髓，香港人幫助班大陸人咁多，到香港有難，個個都落井下石

我老母會講「我當年有去遊行架！」
而家淨係識話香港玩完，屌手足

認錢唔認人 支那人係咁

即刻消失啦

我老母係其中之一宜家深藍

當年好多人認同自己係中國人架 所以先行出黎

佢哋個心好多都去曬commercial度lu

當日呢班青年今日全變藍屍做邪惡政權幫兇

銀髮族

中共必亡

佢地係中國人唔係香港人

2019， 十億大陸人圍攻抗共青年

咁即係你都有份經歷64

中國最後一班既知識份子係1989年死哂

可唔可以講解下佢地既思想黎聽下

戈陣既年輕人變哂香港藍絲廢中
包括 蘋果kol 同個777

當年未回歸+未被洗腦住

殭屍AC式入侵
上面有一個人睇到中共都驚

之前帝吧呀啦, 紫荊回力鏢

死哂

當年香港人傻更更愛國

而家諗下計 點樣配合中美貿易戰
激發支那人內鬥基因
到時咪又花生 坐係到贏囉

有啊，我老豆
好彩老母比我同細佬洗腦，仲救到

習曱甴

64已經比人抹黑成搞事，外國勢力啦
唔好再問
佢地已經無良知了

勁正 勁羨慕

W

真 香港都話有得接收資訊 睇下你自己揀啲咩
大陸係冇得揀 被迫

星期一，成龍接到工作，走了。

年年64我老母都會話當年佢睇電視睇到喊瞓唔著
幾驚喊到我早產

當年走得太前

今日支那人罵鳩香港人係廢青.
支那人是最沒有良知的民族

屌算9數，唔通你期望大陸班共產豬會出聲咩，留返啖氣啦

下年64一定要出嚟。

14億護旗手

wow

唔好講笑
當年兩老有上過街
跟住我問佢地 如果當年係我死的 而家的你會有咩反應?
佢答我 話而家睇返 對件事有唔同睇法
(即係想講$$$$$發展重要過所有野囉 又唔敢直認 又要死住香港話呢度亂)

百般滋味在心頭
唉

點解
點解一個人
會變成咁

咩料變到咁諗

依加只敢講最後嗰個point

佢地吃碗面反碗底。
成日話如果冇大陸，香港幾慘幾慘。
其實，如果冇香港幫佢地搞經濟，佢地依家同北韓冇分別。
只得翻窮

希望唔係，喺品蔥都有少數...

支那人忘恩負義

[戰略研究］開花 2.0 進化指南

有幾億上唔到網，on99 過生活

30年俾我地學識左一個教訓，支那人永遠唔抵可憐。

我地撐六四，次次有乜天災捐幾多錢上去，當年d廠家點樣番去振興經濟，d人拎幾多野上去俾d親戚，換來d咩？

以後支那核爆都唔撚關我事。我真係會開香檳，希望佢死得多謝，快d tim

我又覺得未必會，當年64遊行既香港人唔係自己落場打
就算幾嬲都好，唔係自己感受到個種恐怖同危險
所以去到收成期咪變到咁無良

有感而發 呢個世界真係好現實 以前大陸又窮又專制就好多人反 依家有錢少少 班偽人就冇人夠膽出聲

淨低最撚無品個班

痴撚線
我老母都係咁
真係又係咁

究竟佢地發生咩事?

佢地可能覺得64嗰班都係。。。

咪撚玩啦
用下腦代入下啦

如果你身處北京，首先，你連睇到真．香港新聞的機會都無。

然後，你想發聲？點發？上網發定係屋企開咪發？

點發都好，一日內已經有公安上門搵你，而身處香港的連登仔，係唔會知道你發左聲，而繼續係網上屌你點解唔發聲。

2019年，千萬中國青年指罵香港學生暴徒，港獨，廢青，勾結外國勢力，分裂中國

醒未呀班大中華膠

心照不宣

＄＄＄＄＄
UGL 5000萬

我幾個同事都係喎

班五毛一出聲就po呢個比佢地塞佢把口

依家搶資源
抹黑都黎唔切啦

＃91 四川地震

我老豆，當年罷課上街去支持北京學生，而加話要出老解平亂，聽完好嬲，但係比起嬲我更加怕自己將來都變成咁

因為佢哋見到中國經濟強大了 認為令到經濟強大就係好政府

計返一日150個新移民
果陣既100萬人其實係好多

可能因為場仗輸左 變勝利球迷

試吓喺大陸上網屌共黨有關64嘅嘢？我諗min pay都要比人刪post禁言

Between大陸後生一輩根本有唔少連64係咩都唔知

李鵬終於死左

知都無用 你睇下香港班NDS

其實冇變
1989佢地係撐中國人
今時今日佢地都係撐中國人 不過係支共咁解 但對佢地黎講冇分別

都無人死

點解有咁既轉變？

香港人成日幫人，日本大陸台灣有事都會捐錢救災 但係依家我地有事 邊個可以幫我地？

屌我老母當年佢有出去
而家係藍

July 22 無人死

以前就算等中共打壓大陸人都只係覺得好閑甚至用GFW取笑，不過一家先見識到共產黨既恐怖

係,香港人真係要自救

睇番都真係好撚諷刺

所以我好興幸香港人可以係6月醒嗮，唔洗好似小粉紅到自己屋比人拆先知太遲

200個刀手到先定佢哋發聲先？

大陸人好多被洗晒腦，已經唔識分黑白

大 陸 人

文革同64將文人清理得7788啦，剩低全部都有人民鬥人民既基因

成班大陸人都係冇良心，反轉豬肚唔認人，自私自利嘅仆街黎架啦，所以話支那人真係無一個係無辜，以後有咩事都唔洗旨意香港人會再幫佢地，佢地自己攞黎

sad but true

我覺得唔係冇人行出黎，只係行到出黎嗰啲死曬，加堆封鎖消息，所以我地先見唔到

而家香港情況
文宣矛頭要直指共產黨
對準核心 獨裁政權下先會咁樣縱容警察屠殺人民

89年香港人叫自己做中國人
依家回歸左反而唔認
大陸人係咪應該反思下點解

係繁體字

唔洗咁敏感，台灣同其他地方都有叫mainland

Binc

我呀媽話我舅父自稱當年六四有出去，依家覺得好蠢覺得當年係俾同學慫恿佢先會去，根本就唔應該去

只求不要為惡發聲

當年大把藝人上街
而家上哂岸支持六四

六四除左死亡咩都爭取唔到

又唔可以怪哂佢地
身處起咁既國家 全部media都比中共控制哂
就算識翻牆 肯出聲 都已經拉哂去勞改

仲有有好多已經去左外國

知識水平低嘅人真係得人驚 同班警狗一撚樣

聽到呢啲 嬲撚到仆街
唔明呢啲人要將人哋尊嚴完全踐踏

其實係因為覺得心淡左覺得唔會打得嬴共產黨先咁

N你老母 內地生係蝗語呀咪撚再用啦屌你 CLS支那生

那些年的雙面人比當年的中共 今天的政權還要恐怖

三十年後佢哋想殺哂香港年輕人

人一上岸就係咁
我相信假如今日我地成功
三十年後人人安居樂業，飛黃騰達
都會話後生仔日日出黎搞事，破壞自己當年打既江山

好撚諷刺

【中大內閧】2(已破)

但你會見喺外國既大陸人都係咁

佢地仲覺得冇64 就冇今日咁「繁榮」既中國

如果我話香港班cls你會知我講咩咩

唔知三十年後咩人統治…

真普選都係基本法嘅承諾嚟㗎
當然話人哋出爾反爾
佢14年都係

有錢搵殺父仇人都照含啦呢條契弟

呢個其實好值得討論
點解會有咁既轉變

搵到答案
可能可以變番轉頭唔定

老豆又係
佢聲稱當年有上街支持六四
今日佢話啲人搞搞陣

以前佢地未識翻牆就話冇人死
依家翻牆睇到真相就話班人抵死

你問下你老豆點解

唔理佢當自己係香港人定中國人 當日行得出嚟就係支持建立民主社會 咁今日唔係同樣爭取緊民主咩？ 唔理解呢種人心態

今日我都新翻睇咗64記錄片
講真柴玲真係幾賤我唔知佢俾人放大定點 講得出呢句真係無得洗白

仲有果時就係因為有大台 係天安門廣場好多人搞小圈子奪權仲有左膠 叫人唔好搶槍 邊個搶槍就篤佢出黎

六四一定要平反
但班「學運領袖」其實都唔係咩好野 千祈唔好神化

六四雖然冇爭取到啲咩 但播下了革命的種子
香港人吸收教訓進化再進化

我估佢答唔到
同埋講呢啲可能鬧交

屌

大把連登仔咁講好撚耐啦

1.細個受國民教育影響 民族意識強
2.睇開中共media 出左國難改習慣
3.出得國都係有錢 中共集團下既得利益者
btw你睇twitter有時都會見到簡體字 係講人話 當然佔少數
唔係幫強國人講說話 都係以事論事

放心,你唔會

咁唔好了

你呀媽當年到今日 都錯晒

我諗唔多唔少因為中國發展愈黎愈勁
我老母成日話香港跟唔上大陸

啲廢老覺得邊度勢力大就撐

依班人97前走曬,香港依家班中老年係150一車車落黎個d

真嘔心

好多都係當年撐64依家就覺得出嚟嘅抵死

發生係人地度 唔影響到自己就覺得人地慘一影響到自己少少生活就覺得人地阻住

屋企深藍
佢哋當年的確過百萬人行出嚟，但係未必個個都一定係因為有良知或者打從心底支持學生而行出嚟
至少我聽老豆講，當年因為有朋友陪一齊去所以佢去
而佢去嘅目的其實都係當同frd出下街
我老母話佢當年整埋banner文宣，都係本住有frd一齊玩玩下嘅心態
唔信你可以詳細啲問下長輩，當年好多人都有出嚟行
但係再問深啲嘅時候，佢哋會話唔記得啦太耐，或者唔知點解會用開心嘅tone話你聽呢段經歷
如果佢哋認真對待呢件事根本隔幾耐都好難忘記，甚至無可能提起個陣會用開心tone好似自己有份參與見盛事而感到興奮

簡單講呢過百萬人好多都係依家嘅淺黃
可能有過半數都係志在參與出嚟湊人數
加上嗰陣社會安寧豐衣足食見證中國強大
個個都話大國勃起打曬飛機 造就左呢班利益為主嘅自私撚
所以可能幾十年後依家嘅淺黃都會隨年紀增長而變藍
唔係年紀嘅問題，係心態上嘅問題

佢地比人洗晒腦 對我地嘅觀感好差

928一樣
幾多人趁熱鬧出黎

想當年香港人睇住中共血腥打壓 基於血濃於水同中國人概念 大家覺得不可切割 再出於同情心所以先出黎
今時今日呢班人仍然都係咁諗 再加埋睇cctvb瘋狂spin示威者幾暴力 又報下大陸政府官員講呢場示威係港獨 自自然然就成為藍屍
我唔覺得呢堆人真係知咩叫民主自由

同我地69 616一樣
d人一邊repost扮有良心
但從不參與任何事
遊行為打卡
罷工又唔敢 仲埋怨唔早啲塞/塞勁d

diu

醒下啦 仲諗住人地對你有良知會同情憐憫

係 所以你留意下身邊人 可能好多都係咁
200萬認遊行個嘅都有出一次 之後都係repost下話好嬲
跟住照常生活 阻佢搵食可能係心屌你
佢哋依家又唔係扮有良心 佢哋都會覺得抗爭係正確
不過可能心智唔夠堅定 容易被其他嘢影響取態
加上人越大越希望穩定，抗爭呢啲動盪時期先會發生嘅嘢梗係唔希望發生係自己身邊，所以會慢慢變藍

唔係分化撚 佢哋都係同路人

佢依家都無低頭喎.......

只係跪低含到雪雪聲啫

梗係繁體啦，香港嚟㗎

似
又覺得依家咁好點解要反

以前六四時就話唔好者
依家咁好都反
一定係外國勢力想搞亂